醫學交流成諜戰大漏洞

節錄

醫學交流成諜戰大漏洞

李健健

【本報訊】擁解放軍背景的中國學者唐娟能到美國加州大學交流，有軍醫背景的美國專家研判，這可能與戴維斯分校內與中國有密切互動的學者有關，他擔心醫學交流或成為最無抵抗力的諜報漏洞。而近日被起訴簽證欺詐的四名學者中，三名與醫學研究相關，另一名從事人工智能科技研究。

曾服務於美國軍醫傳染病研究所的塞林（Dr. Lawrence Sellin）上周六表示，唐娟能到加州大學戴維斯分校擔任訪問學者，可能與該校醫學院教授李健健（Jian-Jian Li）有關。李於1984年取得中國西安的空軍軍醫大學學位，目前是戴。。。。。。。。。。

被起訴3人與醫研有關

相關新聞：美領事告別成都 「新方法建兩國友誼」

值得注意，近期四名被起訴的中國學者中，有三人與醫學研究相關。包括FBI上月公佈具有解放軍背景的男子王新（Wang Xin）。。。。。。。。。。